\documentclass[fontsize = 15pt]{scrartcl}
\usepackage[top = 2cm, right = 2cm]{geometry}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{graphicx}
\pagestyle{plain}

\begin{document}

\begin{center}
\textbf{Практика 6}
\textbf{Задание 1}
\end{center}

\textbf{Пример 1}

\begin{itemize}
\item На печати каждый элемент перечня снабжается темным кружочком (<<горох>> на жаргоне
полиграфистов).
\item Перечни могут быть вложенными друг в друга:
\begin{itemize}
\item максимальная глубина вложенности равна 4;
\item отступы и символы перед элементами выбираются автоматически.
\end{itemize}
\item На втором уровне элементы перечня отмечаются полужирными короткими тире, на третьем
— звездочками, на четвертом — точками.
\item При попытке вложить пять таких окружений LATEX выдаст сообщение об ошибке.
\end{itemize}
\textbf{Пример 2}
\begin{itemize}
\item Этот элемент перечня помечен стандартно.
\item[\sffamily A] Здесь мы сами задали заголовок.
\item[999] Здесь тоже.
\end{itemize}
\textbf{Пример 3}
\begin{enumerate}
\item В окружении \texttt{enumerate} элементы списка нумеруются цифрами
или буквами.
\item Нумерация производится автоматически.
\item Перечни могут быть вложенными друг в друга:
\begin{enumerate}
\item максимальная глубина вложенности равна 4;
\item отступы и обозначения для элементов выбираются автоматически.
\end{enumerate}
\item На втором уровне элементы обозначаются строчными буквами, на
третьем — римскими цифрами, на четвертом — прописными буквами.
\item При попытке вложить пять таких окружений LATEX выдаст сообщение об ошибке.
\end{enumerate}
\textbf{Пример 4}
\begin{enumerate}
\item Переходите улицу только на зеленый свет.
\item \label{tram} Стоящий трамвай обходить можно, а автобус~--- нет.
\end{enumerate}
Согласно правилу~\ref{tram}, сформулированному на с.~\pageref{tram}, обходить стоящий автобус
нельзя. \\
\textbf{Пример 5} \\
Летом можно собирать различные ягоды:
\begin{description}
\item[черника:] темно-синие, очень вкусные, хороши в свежем виде, варенье тоже получается
хорошее;
\item[голубика:] синие, более водянистые, чем черника, и не такие вкусные;
\item[брусника:] ярко-красные, из них получается очень вкусное варенье.
\end{description}
\begin{center}
\textbf{Задание 2}
\begin{titlepage}
 \newpage
 \begin{center}
 МИНИСТЕРСТВО ОБРАЗОВАНИЯ И НАУКИ\\

 РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ\\
 \textbf{Федеральное агентство по образованию} \\
 \vspace{0.5cm}
 ВОРОНЕЖСКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ \\
 \vspace{0.5cm}
 Факультет прикладной математики, информатики и механики \\
 Кафедра системного анализа и управления\\
 \vspace{3em}
Вафин Артур Русланович \\
 \vspace{3em}
 Курсовая работа \\
 \vspace{1em}
 \Large Исследование зависимости энерговыделения \linebreak
 от температуры, давления и плотности \linebreak
 жидкого криптона

 \end{center}
 \begin{center}
 Нестандартный практикум, 1 курс, группа 61
 \end{center}
 \vspace{2em}
 \begin{flushright}

 Руководитель курсовой работы \\
 \underline{\hspace{3cm}} И.Д. Коструб \\
 <<\underline{\hspace{0.5cm}}>> \underline{\hspace{2.5cm}} 2023 г. \\
 \vspace{1.2em}
 Преподаватель практикума \\
 \underline{\hspace{3cm}} И.Д. Коструб \\
 <<\underline{\hspace{0.5cm}}>> \underline{\hspace{2.5cm}} 2023 г. \\

 \end{flushright}
 \vspace{2em}
 \begin{center}

 Воронеж, 2023г.

 \end{center}
 \end{titlepage}
\end{center}
\newpage
\section{\S \ Введение}
\begin{enumerate}
\item Формулировка проблемы
\item \label{tram} Определение предмета исследования
\item Определение цели исследования
\item Постановка задач исследования
\item Установка ограничений
\item Определение необходимой информации
\item Выявление объектов исследования
\end{enumerate}
Эксперимент подробно описан в разделе~\ref{tram} на стр.~\pageref{tram}.\\
\section{\S \ Описание эксперимента}
\subsection{Триггер}
\subsubsection{Случайный триггер}
\newpage
\begin{thebibliography}{}
\bibitem{} Кнут Д.Э. про TEX. — Москва: Изд. Вильямс, 2003. 550 с.
\bibitem{} Балдин Е.М. Компьютерная типография LATEX. — Санкт-Петербург: Изд. БХВ-Петербург,
2008. 302 с.
\end{thebibliography}
\end{document} 